本港有船員確診 海事處證逾萬名船員獲豁免檢疫

【星島日報報道】本港近日出現船員確診個案。海事處證實，現時已有超過一萬名船員獲豁免強制檢疫，當中包括在香港國際機場海天客運碼頭提供轉駁服務的快船船員。不過處方表示，有向獲豁免船員及其公司或代理實施一系列特定條件及措施，以減低公共衞生風險。

海事處指，曾徵詢食物及衞生局與衞生署，有關人士須遵守一系列特定條件及措施，包括在離開出發地前的48小時內接受核酸測試，並取得呈陰性的檢測結果；船員到港後，其公司或代理亦需安排住宿供其自我隔離，直至下一次登船為止，而衞生署亦會要求船員於留港期間進行14日醫學監察，並要戴口罩和每天量度體溫兩次，以及向衞生署呈報任何不適。另外，為減低船員與社區的接觸，有關船隻只會停靠貨櫃碼頭或錨地等，讓船員上落，而非靠泊其他地方如郵輪碼頭。

真係全地球專家嚟哂香港都冇用

其實係突登等多啲人中招
然後請大陸醫護落嚟

港共先係搞攬炒果個

攬炒之母真係唔係浪得虛名

同埋嚇死你
要你完全接受高壓統治

其實又唔係咩世紀絕症
傷風感冒一日都唔止一百宗啦
先搞到個病好似好恐怖咁
再嚇死你冇得唔跟政惡法